小學生濫用「聰明藥」後患無窮 恐上癮患抑鬱

「聰明藥」後患無窮
信報 | 高天佑

香港社會競爭激烈，人人都想自己聰明一點，在考試、工作上有更佳表現。如果有一種「聰明藥」，大大提升專注力和反應速度，幾日幾夜不眠不休依然精靈，而且聲稱「副作用有限」，那你會否考慮去食？這類ADHD藥物近年在外國大學校園、科研圈子及金融界日益流行，調查顯示「每五人有一個啪」。只是想不到，精神科醫生許龍杰昨天在Facebook上爆料，直指「聰明藥」已入侵本港小學，「名校生半班都在吃」。查實這種藥絕非副作用不大，相反可能後患無窮。

所謂「聰明藥」（Smart Pills），泛指Adderall、Modafinil和Ritalin這三種藥物，原本均用於治療專注力失調及過度活躍症（ADHD）。不過就像「偉哥」，本用於治療心血管疾病，後來卻被發現對男性陽痿有奇效；人們近年亦發現這些ADHD類物若用於普通人身上，有機會產生不少意外效果。

ADHD如「大腦偉哥」

根據權威科學期刊《自然》（Nature）去年3月一篇專題研究，人們主要覺得服用ADHD藥物後有三大「奇效」，首先是令專注力提升，讀書更易入腦和記憶（這正是該類藥物針對專注力失調及過度活躍症的主要目標效果）。其次是大腦可以長期高速運作、毋須休息，即使連開兩三日通宵仍然精神奕奕（主要因為該類藥物會持續刺激去甲腎上腺素，有興奮作用）。最後會令人自信爆棚、充滿「正能量」（刺激多巴胺大量釋放）。總的來說，幾乎就像《食神》中的「爆漿瀨尿牛丸」，令人自我感覺「高咗，大隻咗，自信心返晒嚟」，而且「啲腦筋好咗好多，次次考試都一百分㖭！」

事實上，自從這類藥物近年被發現有「奇效」，初時主要在醫科學生之間被濫用，他們於考試前每日啪幾粒，便可以連續開夜車咪書，原本記不入腦的醫學名詞也如數家珍；考試當日再啪幾粒，立刻在試卷上奮筆疾書，絲毫不覺疲累。不久之後，這些藥物逐漸流傳至其他科系大學生，再而普及至高中生。《紐約時報》曾以〈美國高中流行「聰明藥」〉為題報道，稱當地愈來愈多高中生為了考進長春藤名校，大量服用ADHD藥物。

直到近年，不少同樣需要高度用腦、長期在壓力下工作的圈子，包括科研領域及華爾街投行，亦開始流行「聰明藥」。甚至據BBC報道，美軍和英軍向部分特殊任務士兵發放Modafinil，讓他們連續48小時精神抖擻地執行艱巨任務。《自然》曾經針對相關群眾進行調查，結果發現每5個人便有一個「啪」過。另據德國藥品監督局調查，當地有逾200萬人曾經服用這類藥物以幫助讀書或工作，當中約80萬人更是長期使用。

隨着這類ADHD藥物日益「受歡迎」，各大藥廠都在加強研發和推廣，務求分一杯羹。例如歐洲最大藥廠瑞士諾華Novartis，在2014年單計Ritalin類藥物銷售額便達4.9億美元，為該藥廠最暢銷藥物之一。至於Modafinil，每年在美國的銷售額更接近10億美元。難怪有人形容ADHD藥物為「大腦偉哥」，事關其「無心插柳柳成蔭」本質、對服用者的「奇效」，以至於衍生的經濟效益，均跟「偉哥」有點相似。

濫用恐上癮患抑鬱

外國濫用「聰明藥」情況主要在大學生、高中生和成年人層面，然而在香港教育局轄下家庭與學校合作事宜委員會（家校會）擔任專家委員的許龍杰昨天爆料，稱近年不少小學生因為濫用ADHD藥物產生副作用，最終要向他求醫。據他表示，「名校生食ADHD藥的比率更高，有時半班都在吃」，甚至乎「藥名和藥樣在家長WhatsApp group和BK（某網上親子論壇）傳來傳去，會瞞着老師，但同學們都清楚那一位同學在吃藥考試。」

能考入名校的多屬精英，競爭壓力難免很大，家長若看到其他精英同學「啪」藥，自己的小孩若然「唔啪」，便好像會輸蝕。按此趨勢，最終可能大部分名校生都要「啪」，甚至「鬥啪得多」，猶如運動員暗地裏鬥食禁藥。

可是這些「聰明藥」絕非像很多人以為「副作用有限」，相反後遺症可以很嚴重，研究已證明若然濫用，有機會造成心律不整、急性衰竭，以及上癮和產生依賴，一旦停服便可能陷入抑鬱和情緒失控。據美國案例，有大學生由最初每日食一粒藥，到後來要食二十幾粒，才可穩定情緒。再者，所謂「出嚟行始終要還」，人們若靠「聰明藥」維持腦部高速運作、長期毋須休息，最終身體是否因透支而要付出沉重代價，至今仍是未知之數。至於發育未健全的小學生，若然濫用這些藥物，後果恐怕更嚴重。

Ritalin等「聰明藥」在本港已被列為受管制的「危險藥物」，須經醫生處方才可購買。不過據許龍杰指出，一些學校和老師會叫家長向醫生拿藥，「假如沒有藥拿回學校，有時會追究上醫生頭上，我就收過不少老師和學校社工的信，甚至親自上門來診所追問。」另據了解，部分不法的藥房鋌而走險，毋須醫生紙便向客人出售，令這類藥物更易在市面泛濫。

香港社會向來壓力大，但沒料到學業壓力竟然大到連小學生也要「濫藥」。且看向來視壓力如無物、喜愛遊山玩水賞花的教育局局長吳克儉，在餘下的幾個月任期會否拿出對策，幹點實事。

冇醫生處方點買

邊個醫生肯開
有冇巴絲食過

講！ 邊到有

食過R字頭果隻
Side effect真係好勁
唔係每個都可以忍到
利申 醫生開比我

真係唔訓都得？

癡線

食完成日都好飽，唔洗點食飯

咁似末日電影嘅開場

癡撚線

吳乞殮幾時探老母老婆

RITALIN
如果冇ADHD去食根本係毒品黎喎

早就食Xanax
Ritalin 垃圾嚟

食開呢隻

邊到有呀

如果當年食幾粒

逆天潛能隻藥係真既

乜撚黎

Limitless

邊到買

咁既死樣，我可唔可以叫考評局免費重考DSE

想食

後悔e家先知有d咁既野

Ritalin等「聰明藥」在本港已被列為受管制的「危險藥物」，須經醫生處方才可購買。不過據許龍杰指出，一些學校和老師會叫家長向醫生拿藥，「假如沒有藥拿回學校，有時會追究上醫生頭上，我就收過不少老師和學校社工的信，甚至親自上門來診所追問。」另據了解，部分不法的藥房鋌而走險，毋須醫生紙便向客人出售，令這類藥物更易在市面泛濫。
香港社會向來壓力大，但沒料到學業壓力竟然大到連小學生也要「濫藥」。且看向來視壓力如無物、喜愛遊山玩水賞花的教育局局長吳克儉，在餘下的幾個月任期會否拿出對策，幹點實事。

大批賣俾支那人

専注力強化劑

考公開試全部要做藥物檢查

lsd

唔食好過食

邊係lsd

淘寶個d分分鐘假既中藥
amazon 啦

校園驗藥計劃

驗到食藥即刻dq

點。解。唔。早。D。俾。我。知

食ritalin有心跳手震開頭情緒都有問題 藥效未過食野會作嘔
醫生話唔會但我覺得食完啲副作用會留幾日

利申：ADHD但唔嚴重 食細劑量 大部分時間都唔會食

SOR冇睇內文
之前TAKE過SEN既COURSE
講者係精神科醫生
佢話RITALIN成分有可卡因同安非他命
學校為成績竟然咁玩法

:o 點解我讀書個時無
一定狂食

屌 太遲知道了

邊到有得買

痴線
食到上晒癮，個腦瘋狂ot唔駛休息，一唔食個腦肯定鈍晒，變相要係咁食

F4果時就發現
上網幾難搵下 我直頭試過直接問淘寶賣藥果堆都無，所以直接藥房問啦

食開依隻

呢隻掂啊 麥記用過黎做藥膳

卡關係有原因既

當一個城市變成咁 就算啲學生幾聰明都冇用

人地食黎係醫科生考試, 大學生, 高中生博入IVE LEAGUE, 做金融要黎賺大錢,
香港班ON9家長就要個小學生食黎背乘數表

係咪要有錢撚先知 窮撚無份玩嘅遊戲

乜柒都淘寶

係咪而家發現有副作用 所以唔賣得？

如果普通考試都要靠食藥先搞得掂
就算俾你上到去神科/出黎做野都唔會應付得黎

原來Limitless套戲入面D藥係真

smoke weed is better

食完會反胃，唔想食飯
仲會引致肥胖
成日胡思亂想

講咁遠做咩，未捱到中學已經痴左線啦

用印度神油捽下兩邊太陽穴就得啦

之前開post問過邊度有得買 冇人理我

識貨

正常人冇病點都唔應該食

賴屎牛丸笑左

巴打而家一定飛黃騰達，人中龍鳳喇

依隻食左打機都勁d
cs go美國有班pro player俾人爆食adhd
之後就要傾埋esport禁藥問題

食興奮劑考公開試日子不遠矣

會考完捉哂班9A 10A去驗身
驗到有食藥就DQ
retake啦仆街

係美國食過modafinil,真係2日冇訓之後想訓都訓唔著

lol個班職業選手唔知有無食

遲下考試最高分果派要驗尿

我都即刻諗起呢套戲

好多副作用
唔係個個食完都真係變聰明

Agree 對其他考生唔公平
利申 2017 dse band 3 窮撚

同比賽食禁藥有咩分別

想買，想試下幫唔幫到專注力失調

無

緊係有分別

點會冇呀，你比賽係講公平，你一個人食左藥可以令到你體能有短時間嘅提升。而家啲人咁樣食法，又係短時間提升腦部表演，咁樣有咩分別

其實最後可能都係冇分別，因為個個都食，人類已完

sor 自膠

小學生都食，大個左會唔會變弱智

同意
利申adhd患者

留名

小學已經要食先咁，都唔慌叻得去邊

想買

巴打你係邊度睇醫生

堆神科人喺咪全部有"adhd"？

考試某程度都係拉curve,
個個都食ADHD既時候, 試卷咪又係難咗

老實講，憑我專業知識
食Marijuana效果仲好，冇side effect
天然之餘仲要係soft drug

呢D藥同毒品無分別
正常人邊會俾仔女食呢D野

香港嘅教育已經越黎越扭曲

要還

take pill通常冇好結果

日日超頻

食藥去跳舞拉
食藥去考試家長都話 good

本來都唔知
比佢咁SELL法搞到我都想買包黎啪

點解以前讀書無呢D野

同意，食緊Ritalin, keep 住想嘔，有胃氣，食唔到野，手震，黎緊應該轉返Concerta

利申：ADHD 患者

早幾年高登巴打傾開Si-Fi片提過
之後上youtube睇

我想知有冇藥可以忍屎 次次考試都急屎

要睇精神科醫生，但要做個test証明你有ADHD 先會開

上面NZT

有套戲叫 limitless 藥命效應
就係講個作家意外得到聰明藥之後所生既事

呢個社會真係痴左線

考公開試要驗尿
捉到食禁藥即DQ+等retake

讀醫就話姐
小學中學都要用

一個唔好彩燒撚壞個腦

ADHD患者賺錢既時候到啦

呢隻藥應該要同睇毒品睇齊
最起碼藥房非法賣既話就告佢賣k仔咁嚴重

人地都係大學先食 個腦發展晒
香港班家長癲起上黎小學初中都急個仔女食
未上到u就痴痴呆呆

屌你公平咩
咁遲先公開

西藥實有 side effect, 但係考試溫書前先食， 都唔係食好耐啫， 問題係唔知邊度買

小學食過 因為話讀寫障礙
食完真係會好有自信心，覺得自己咩都做到，個人都正面好多
不過好大問題就係食完會好想嘔，食唔落野，食咗無耐頂唔順最後就停咗

應該食得多會有tolerance, 突然停藥身體唔識自然分泌多巴胺, 跟手變抑鬱症?

開始懷疑以前讀書排前幾名個d係咪都有食開
通常佢地都係瘦猛猛咁無乜肉

智障大國

食得太多會唔會去到一個程度
食再多藥都控制唔到副作用

隻藥提升集中力同反應
天生無能力食完都浪費
例如你食完禁藥都唔會跑得快過保特

邊度有得賣

聯想喺之前秋葉原嘅無差別殺人
十年後真係有呢啲事大家唔好怪咁多個青年

估唔到食偉哥咁有用

將來全香港都係道友不是夢

一路都想食
做過test係有adhd-c
利申，就快30

食過就知唔好受
屋企仲有一堆
利申：ADHD患者

係咪絲打

我之前有專注力不足，要食文中提嗰隻藥。

真係唔會變聰明

食完會呆呆滯濟，冇乜胃口。
食咗半年個人瘦咗好多，
醫生跟住開啲維他命丸開胃藥俾我。
食完會仲眼瞓
食耐咗仲有抑鬱症，嚇到個醫生唔敢再開俾我食（個醫生都開好重劑量）

真係好L危險架，千祈唔好食

唔食可以俾我試吓ok? 1-2粒ok

係 睇完篇新聞即刻想試下

以前食過R字頭，個兩年晏就唔係好洗食飯，成日都好似食唔落飯咁，啲藥力一過個人攰到暈低咁

x3

偉哥夠要prescription, 咪又係周街有

你食黎為咩姐？咪又係為左考好成績
考好成績有咩用呀？咪又係為左搵工

遲啲考完試都要做藥檢

點解父母唔諗下自己讀書嗰個年代啲人唔洗食藥都可以考到醫生律師，而自己啲仔女食咗藥都未必考到

點解我畢左業咁耐先有

食太多對條丁唔多好

重高達

痴線...靠藥先拎到醫生牌點樣醫病人
仲要有手震副作用

真係唔洗還咩 你飲咖啡精神完都累到仆街啦 on99

冇食藥又做到專業人士果D去到50歲應該上位上得好快

買幾批拎返上大陸賣
去大陸網,微信係咁瘋傳飛機文

dse前一排食應該ok

屯門醫院

你今日食左未

90年代已經有

我都諗起呢套

我建議以後公開試都要驗尿
過唔到藥檢ge就DQ佢
就算畢左業都要DM埋張畢業證書

Xanax係alprazolam 即係Benzodiazepine類 要黎做hypnotics/anxiolytics😂 唔好唔識扮識

後果咪變腦燒

點解要講出黎

IVE league

根本就算ban曬啲藥房賣都肯定有啲無良醫生亂咁寫醫生紙配藥比呢啲家長
ADHD啲symptoms咁主觀 根本任你up
DSM5仲要加埋大人落去 屌 啲家長扮有ADHD攞完藥再比個仔食都得啦

原來有d咁既野

正解

喂 細聲d啦

如果係入到腦既咁真係得喎

咪臭係，你估真係食完以後都唔使瞓？身體零休息會死得人
佢只係暫時性令你精神
外國曾經有個實驗，注射唔知咖啡因定咩令果班人瞓唔到覺，如果

精神科藥好撚多副作用

結

屌

食左開 zero 領域

依家即買

藥房？

早講
畢業咁多年先知

扮撚樣食晒禁藥係咪應該褫奪考試成績同學位然後補考

窮就真係抑鬱啦，呢D搏到入名校神科，大把錢仲點抑鬱

醒下 d藥係幫d本身聰明ge人集中溫書
你本身蠢食完都只係專注地蠢落去

合法途徑攞左大量vitamin R , 每日10-40mg任我較黎食

遲啲考公開試都要做身體檢查

Same 而家考試前唔敢食嘢 先冇屎痾

NZT

如果我早d知就好

係淘寶見過

唔好搵尖端班人黎比

ko ten 幾時會開班一齊食？

之前ADHD食過...
食完個人係好專注..但唔知做咩..
剩坐係個電腦前打開個word...但唔知要做咩..就咁坐幾個鐘.
好多side effect..又食量差又訓唔到又生瘡

咁憑咩覺得食完藥會入到神科

唔食無行，食左無壞

中游既人食黎咪搏入u
上游既人食黎咪搏入神科
不過上游既人同中游下游人個玩法係唔同

認真。唔係for考試 想食一粒睇下個效果係點

新人類嘅出現

Keep住食黎溫書真係無用 考前啪一粒先有用
3粒鐘試卷 唔食藥可能岩岩好
食左藥手震住咁寫 check埋卷 2粒鐘做完走得人
但係藥力完係會崩潰 一日考幾科/考全日都係唔食得
利伸外國大學讀個時有食過下

吸風飲露

好想睇下蠢人勁興奮專注咁做蠢事會點

本身30分果堆差少少可能就係medic 同其它醫療科既分別

之前喺美國 大學考試食piracetam
冇乜副作用 集中力高咗

食左Ritalin 差不多七年了，開頭經常嘔，而且冇胃口食飯超級辛苦，我嗰陣大概178cm高，體重跌到得返四十幾kg，醫生開一隻開胃藥俾我食飯前兩個鐘食，如果你哋唔係有需要嘅話真係唔好食
利申：ADHD患者

食多d啦垃圾仔 反正食完度廢既始終都係廢 仲成日呃自己 咩潛力潛能 笑死人

大學識個大陸仔食藥讀書，好撚勁，不過個人傻傻地

之前有食開一排利他能
睇到呢個po諗緊係咪要食返
就黎DSE

巴打可唔可以賣d比我？我比多小小錢同你買

點解香港人可以咁低質
成班係到呻點解咁遲先知有呢隻藥
係咪真係咁想食呀 人地都講到明有好多副作用

同埋食左比你温書考試勁又點
去到要犧牲埋自己健康去換高分 吹捧考試制度到呢個地步
最後比你做到醫生律師金融才俊都只係因為讀書果幾年啪左呢啲聰明藥
無啪果時咪一樣變返蠢 根本唔會應付到果啲高資歷既工作
個社會就會比呢班靠藥上位既人充大頭
成個社會就會扭曲晒

蠢人有夠

信食完會變聰明已經係蠢ge表現

見到班連登仔係咁求人賣藥俾佢
感嘆香港社會而家啲價值可以扭曲到咁
為咗考個爛鬼試出賣身體出賣靈魂

我有好幾樽係身，但我同你講普通人食係冇用，蠢人食都係冇用
因為R本身就係興奮劑，所以普通人食完會有反效果，蠢人食完就好似被人打完懵仔針咁

勁既使乜食藥，有d人唔使點溫書高考3條a, 講緊溫少過10日

冇病千祈唔好食

同感
食完之後會有飽飽制制既感覺

我唔係要變醒，我要專注溫書，我正係會係考試之前食，我成日溫溫下書走去打飛機又搞下其他野

食過ritalin嘅人都知道最難頂就係無胃口，我三年前停咗食藥去外國讀書之後重咗成三十幾磅，以前食藥食到營養不良咁

講下食藥有咩好處啦。
你本身有adhd食完之後轉數會快好多，
比個數據大家做參考，
45題mc
食藥前45分鐘做曬，岩25
食藥後30分鐘做曬，岩35
全部無check卷

同埋食完之後組織能力會好好多，做說話食藥會屌打一堆人
其實仲有好多好處，一陣再打。
唔係鼓吹大家食藥，食完藥係會完全無胃口。
試過叫曬成枱鍾意食既野完全無胃口食，食曬之後想嘔

利申：已停藥2個月，睇完呢個post想重食，已睇醫生有adhd

Modafinil 香港都唔撚俾賣
利申：渴睡症

為求目的不擇手段

我好肯定同各位將來考試既巴絲講
呢隻藥食完未必真係令你讀書勁
本身對讀書專注力低
你食完藥都係會專注係其他地方而非讀書考試
同埋某D人食完副作用好強

之前淘寶未嚴管果陣有R藥賣
300幾蚊好似

減肥加溫書一流
我頂到啲副作用

其實話就話隻隻並唔係幫人變聰明 但好明顯事實的確幫你讀書變得更加集中 即使你話隻藥唔係直接令成績變好 但如果要靠外在既物質去幫助你既話都係對其他冇使用過既人唔公平 讀書從來都唔應該靠其他物質 係自己對讀書既態度 你有正確既態度去讀書洗乜靠所謂既「聰明藥」

假如本身有Adhd呢

Maca 係唔係同一種效果
但無副作用？

心跳得極快
冇胃口

高價收購3個月劑量

我食過 係非常有效 嗰時溫finance
瘋狂專注 連續四個鐘望住本書同電腦 唔使飲水唔使食嘢

X2
我塊面仲出油

個腦會自己形成一個世界咁
感覺好特別

超你食完只會專注打飛機咋on9
乖la 快Ｄ溫書!如果唔係下年又重讀

我想問呢隻係咪會手震？
同埋藥量減半 啲side effect 又點

抑制埋性慾的
當然你要本身有決心溫先會食佢

吳幸美應該好快會試食

對唔住係我錯
我宜家知佢地點解要食藥啦
邊度有得買

keep住食，以後飛機都慳返唔洗打

食佢入到kongu改寫人生 日日食都制

巴打公立要排幾耐
（之前睇私家）

你食幾多mg

Can't agree more

真係可以連溫十個鐘書
唔使食嘢 唔使訓
完全唔攰

ADHD 本來就係 "做" 出黎既病。

屌你班傻西家長又係痴線既搵自己仔女較飛。

個test 填係有adhd癥狀有幾難

政府轉左藥

有無巴打放四個月藥黎用下

逆天潛能果隻

強化人間 永遠的鳳

唔食會唔會唔記得晒

高價收購3個月劑量
有意請tg taylorchapman

3 4年

毒藥嚟架
唔好為咗個grade 就出賣自己身體

有得唔付出努力（或者相對付出小好多）
出賣身體就換到grade一定大把人出賣
就算付出完未必成功都係咁話

Btw 你係邊到攞到原裝藥

「喂，二五輝，你食咗聰明藥呀？」

原來真係有

收購一星期月濟量 想試下

又幾岩聽wo

Ritalin 係wiki 春藥 果個模板到

有食啊 仲要dse同考評局加埋時
搞到大把時間剩

諗起limitless套戲入面粒NZT

咁樣換返黎既成果邊值得開心，係有心讀既唔洗藥都可以日日讀十幾個鐘。

屌你老味成個post一半求藥

真心冇ADHD呢d需要唔好食，d side effect 好痛苦

唔係話唔瞓得嘅
不過個劑量就要好好咁控制
同埋要揀啱時間食，例如朝頭早

如果唔係adhd食黎溫書真係無咩用
因為一斷藥個下 真係要還返, 又唔會keep住食 (除非你真係覺得考試緊要過你條命)
隻藥唔會幫你50分變100分 只會幫你集中d錯少d眼大睇過龍 / 白痴錯誤
如果你本身係唔溫書既 食左都唔會令你溫書 因為你個心都唔係想溫書

E家小學老師都唔會講依d野啦

有冇巴打知道出邊呢隻藥賣幾多錢
利申睇開公立醫院
每次十蚊拎半年至九個月藥
結果成日食唔晒又過晒期要拎去揼

犯法好似

點解犯法

巴打係唔係有得放

有啲藥要經醫生處方先得

諗都唔使諗
藥唔可以亂食

算喇
前面好多巴絲有講副作用大過個藥效
但你見一半POST都求藥

精神科醫生丁錫全亦指出，以「利他林」為例，該藥屬興奮劑一種，亂服會損害中樞神經，引致失眠、作嘔、頭痛、焦慮、心跳加速等徵狀，甚至有生命危險。

上堂成日走神 要返屋企聽錄音聽緊走走神要再回帶 好想食

唔知係唔係比人驗到, 上年停售左

韓國人有既話真係唔出奇

LA 20+ 10

聽來神奇的「聰明藥」令學生躍躍欲試，這類藥物更可輕易在坊間購得。「很多香港人買，沒有被海關扣過。」其中一個有售該類藥物的內地購物網站，有賣家標明藥物款式，售價約四百港元，又謂可用空運方式送貨，快速送到本港。而在本港，記者曾經向一些藥房查詢，不用出示醫生處方都可訂購藥物，售價約八百元三十粒，只需要繳付訂金，三日後便可取藥。
本報向衞生署查詢該些會被學生當作「聰明藥」濫服的藥物，包括「利他林」（Ritalin）、「阿得拉」（Adderall）和「莫達非尼」（Modafinil）在港的規管情況。發言人指出「利他林」含有哌醋甲酯，屬危險藥物，受《危險藥物條例》管制，該藥亦是根據《藥劑業及毒藥條例》註冊的處方藥劑製品，用於治療過度活躍症或渴睡症，市民必須按醫生建議服用，亦只能憑醫生處方在藥劑師或其監督下的註冊藥房購買。另外兩種藥物，本港並無有關註冊藥劑製品，但根據資料，Adderall含有安非他命及右旋安非他命，須受《危險藥物條例》管制。拎去補啲19補習班好過

基本上身體的方程式定律，任何一方的過份催谷必會有side effect ,無可能免費增值。

前幾日係百佳先見到有

到底係咪親生仔黎⋯
明知有害都比個仔食？
死係起跑線考試高分有咩用

我係chlorpromazine同ritalin一齊食
食完好似裝左摩打咁，不過頂唔順負作用就自己停左藥
利申:ADHD

留名跟進

超小學級的社會時間

啪左藥再整罐redbull, 會唔會即刻曉飛天

食啦食撚死個仔

考計數食唔食都冇乜影響
考全背書 食左應該有d用

計數係有用既
秒殺asgs 3d 等dse 乙部題目
可能本身有adhd 思維都好好，諗野好快。
食藥只係變返正常

聰明仔

考試都要驗尿

成班以為藥=記憶麵包

巴打係咪係香港睇？
可唔可以介紹個醫生？
因為想診斷下自己係咪有依個症

[quote]
毒藥嚟架

Because this

會last幾耐藥效？

原來xanax都係 食完唔洗訓

正好過去補習

冇ADHD食Ritalin真係同食毒品冇分別
心跳加快反胃，唔好話訓，勁到你自己想搵野做，冇野做個時會焦慮,計錯時間食你第二日可以唔洗要

利申 有ADHD 食緊C字頭

求藥果d真係痴撚線

想買，邊度有

人地要死，我地做咩要阻住人

邊到有

香港細佬個個啪撚到弱智，班蝗仲唔乘虛而入

由此可見，香港人將成績係放係自己條命之上。 副作用根本唔影響班痴線老豆老母買藥比細路食 教育問題

3-6 hours

我都有上網買過modafinil 食完會訓唔到，好辛苦，想訓訓唔到，同埋心跳好似飲左十幾杯espresso 咁

蝗表示：我也要吃

小三開始食
有成十二年

飲red bull

係食Ritalin
食都冇胃口
Xannax（唔知有冇串錯）食左係完全食唔丁飯

出幾多

舊裝黎既屌你

呢個就係而定既新裝

好耐之前拎架而且停左藥

但真心想講一句
點解有ADHD係因為啲bb奶粉太多添加
令到啲b好細個個腦就發育唔均衡
所以先咁

係研究睇過
同埋自已諗
利申 讀寫+adhd+資優

痴撚線咁撚多人求藥
個腦冇料 轉幾快都係冇料到嫁啦

啱啱大掃除都執咗三盒出嚟掉

食過ritalin concerta strattera
食藥真係好撚辛苦 又冇胃口 心跳又快 試過跳到140bpm 但因為嗰時adhd對情緒同其他方面都好大影響 迫於無奈就要食 睇開私家 concerta成五十蚊粒 睇睇下俾唔起 停咗藥
以前都俾同學唱過我食藥為考試 屌 講真有病都唔想 真係有adhd嘅人先會明adhd嘅生活幾唔方便 所以都有後悔停藥嘅 但冇理由食足一世 加上屋企人又反對用藥 不過主要原因都係因為冇錢

利申 adhd+gifted 中學先知

食得多依賴左就

起碼要停賽5年啦

睇你打幾隻字已經feel到啲後遺症

未食藥姐

遲啲考完試要驗尿

每5個有一個啪

未讀完小學身體都頂唔順死撚左點算

d家長係咪痴撚線架

真係為個細路好點會要個未發育嘅人食呢啲野
為左滿足自己嘅虛榮心
咁樣害一個細路

ADHD其實好多時自己會好返

Sor 9
iPhone 速成係咁
成日出錯字

已經咁多巴絲試過話好難頂叫人唔好試
仲有咁多人高價收

講到食禁藥咁款

香港人好痴線

理論上係唔會既 但唔食藥係會manage到
例如我會卡啦卡啦咁換住做自己有興趣同無興趣既野 盡量唔睇咁多字 聽住收音機做野/溫書 工作上容許既郁多啲 係咁搵人吹水

利申 確診ADHD 讀書時期無食過藥 A Level 3A 大學first hon

校園驗毒計劃

唔會聰明左
但係記憶力專注力會提升
例如背4頁書要半個鐘
食左藥之後會10mins就記完，而且唔會好快唔記得
專注力方面，如果有食藥可以10幾個鐘不斷咁溫書/工作，而且好精神入腦
負面方便，食完藥個人會好煩躁同埋成日有想嘔感覺
個人會冇哂胃口

利申：睇緊政府醫院食左幾年年藥

14-5歲食過加埋選擇性血清一齊食 覺得自神神化化
之後自己停藥 好好多 之後叫佢唔好開比我 我仲有2盒係到未食 搵嚟食 呢d人完全係玩命

有時溫書溫到進入狀態嘅時候都有呢種感覺

一溫溫四五個鐘
溫完會訓唔著
又唔會肚餓

D時間飛咁快
進度又ok
D野去到考完一兩個月都仲記得大半

唔係咁解
毒藥意思係受管制藥物
藥性比較強而已
同有無毒無關係
相反，無寫毒藥其實都有毒

有冇咩簡單啲既測試睇下自己會唔會有ADHD?
近呢幾年我轉注力差左好多
睇野又會不自覺咁skip晒中間啲內容
要好出力咁叫自己遂行睇
記性又差左好多

今年year3 我本身gpa2.8
考試前一個禮拜食 gpa變左3.33
做人做狗自己簡

諗住食黎爆聽日考試果科
但可能蠢到溫錯科都唔定

係腦一面想像1至20 每個數字都要諗幾秒
一分左心就要重頭黎過

人生太短，出手要更大

屌賭波tips啲slogan

要諗個字型 定心入面數已經得？

我細個係寫1至50冇得改睇下中間會錯幾多
利申:adhd

病既係個社會同埋啲家長
有乜可能比仔食呢啲藥
乜都走捷徑。。。

食完 考個醫生
人生winner

月月十萬
區區小小side effect算係乜

咁我都有少少 自問思維跳躍

點先可以拎到醫生轉介信去公立醫院？我覺得自己有ADHD但係唔知點預約公立醫院睇醫生

同求

食幾十年 同埋個個都食 你係蠢過人 食完都蠢過人嫁啦

食完唔過4你食嚟把撚？

我本身食開抑鬱藥都會咁

真心求
side-effect係咪可以變蠢？
有空間比自己蠢d
背野好入腦但速度唔夠快
求一星期劑量秒殺英文科

成日專心唔到 好想食

應該全校驗藥啦

減埋肥

應該係點會有

痴撚線咁同細細個就吸毒有咩分別

留名幾個月後睇睇會唔會比政府禁
無既再
利申： 三十後重讀緊書

想知concerta同ritalin有咩分別 side effects係一樣？而且市面有唔同劑量有10到50一般食量幾多同點食法。
有冇話邊隻side effects勁d本身鍾意食野有冇話呢兩種邊隻冇咁影響胃口，懷疑有adhd成日一專注就好炆憎，而且個人又易眼訓訓冇15個鍾已經好攰又想訓，一精神個人又好爆好癲係難集中...
利申蠢人，只係想集中d

dnlm唔好亂食
會食到痴線
專注力下降就早啲抖啦

我都想食呀，邊度有賣。要溫書考試

依然是我最大！

用藥其實都好夠時間係人上試架啦…幾十年前已在用
要砌少side effect 既藥已好易，價錢問題
有 d 有錢佬直接對自己家族體質開發用藥，你話死唔死😰99%人根本冇得競爭
99%人而家重傻下傻下

旁觀者不須理解

我個時見到呢位巴打話食Xanax仲好過Ritalin，完全R哂頭諗唔明

原來係有人衝出黎柒

Shut up and take my money

我都係想試，個腦記唔到野， 唔知食左係咪會記得到

Methylphenidate同冰毒既化學結構類近
冇病走去食真係同吸毒無異

Ritalin / Concerta (利他能/專思達)

利他能和專思達有什麼不同?

藥物的化學成分完全相同，但是作用的維持時間不同。

利他能是短效的藥物，服藥後約半小時開始發揮作用，一個小時後達到藥物作用的高峰，藥效約持續3~4小時。一天需服用利他能的次數因人而異：在學齡階段一天服用1~2次；在青少年階段則一天服用2~3次。

專思達是長效的藥物，服藥後約半小時開始發揮作用，效果可持續10~12小時。一天僅需服用一次。

如何減少利他能/專思達的副作用?

飯後服用藥物可以有效減少腸胃道不適。
若服用藥物後出現胃口不佳的副作用，建議早餐、晚餐或者假日的時候，可以補充高蛋白或者高營養的食物。
因為藥物可能會有失眠的副作用，睡前四小時內不建議服用利他能。

咁點樣可以買到，我真係好需要食到

X2....

除非你繼續讀書

出黎做野 根本冇人睇GPA

要黎頂一陣peak season黎做野都好

係 又可減肥 又增加專注

許醫生不負責任的吹水
勿跟車太貼

叫人唔好食

依家先知道有啲咁嘅野

等睇個仔抑鬱自殺

黎緊個個小學生出到黎都新人類咁樣

Provigil

頂多係強化人
仲有一大堆失敗作

之前考dse為左爆5星食過排，搞到個人瘦哂

認真？估唔到電競都可以有禁藥食
人類潛能解放？

減肥食咪一流

食左十幾年蔥先同我講有d 咁既野

有friend係外國，有prescription，成日自high話可以攞返黎當amphetamine咁賣

真係有side effect
有friend食左之後本身depression嚴重左，又訓唔到覺要靠安眠藥
你讀書溫得快左又點，根本成個人好抑鬱冇晒心機溫書

如果唔想食藥，
可以考慮Tdcs。
直接對頭部刺激，較少副作用。

有意可Pm or
WhatsApp 61893045
Email info@priormind.com
詳談

新人類將會係2020後全面進場

跨顱直流電刺激 Transcranial Direct Current Stimulation (tDCS)

這是將直流電通過頭皮和頭骨到達大腦皮質的直接電刺激療法。
研究顯示陽極能提昇大腦皮質的活躍程度，適合放於腦受損的地方；陰極則能降低大腦皮質的興奮性，適合放於腦受損的對側地方。
一般治療使用低電流 (1-2mA) ，每次使用20分鐘。

--------------------------------------------

經顱直流電刺激可以加強學習？

在過往，醫學界只是應用「經顱直流電刺激」於抗抑鬱及治療痛症之用，可是研究員最近開始嘗試利用此技術去增強認知功能、學習能力、及記憶力。
大腦的每個部份都各司其職，而通過刺激不同的部份，實驗顯示可以有效提升該部份的能力。例如刺激負責認知及計算的前額葉可以提升數學能力；刺激負責語言的韋尼克氏區 (Wernicke's Area) 則可以幫助學習語言；刺激負責手腳協調的小腦則可以幫助駕駛學習等等。
研究人員表示，大約有20% 的學童在學習數學時會有明顯困難，而這項技術將有望幫助他們渡過這個學習的難關。

個感覺同smoke weeds似唔似？考final溫唔入腦，真係要靠佢。

塭到成800幾一盒
窮想聰明都無用

巴打如果你食到啲反應咁差點解仲要食？

你醫牞冇建議你減dosage 或者 轉食concerta小劑量？

利申：adhd
concerta 27mg
之前上過45mg心律不正 而家降返落嚟

concerta同ritalin係同一隻藥，叫mephylphenidate hydrochloride

Con係長效十個鐘 同埋比較mild，較耐見效
rit係短效四個鐘，聲稱會立即見效

最大side effect係胃口極差，以ritalin尤甚，會作嘔 （已有好多巴絲打講咗）
部分人會有心律不正
極少數人會有幻聽，精神分裂

如果你真係想睇吓自己係咪真係需要食藥，唔該搵個精神科醫生去睇，
好多時我覺得係做人態度嘅問題，唔好喺度求藥，唔好累死自己thanks

其實唔洗食藥都入到八奇mode架，啲野留番deadline前先做就OK

不過deadline戰略已經對我無效

Deep

上面班人都痴線
冇病都食
連登咁多on9仔
你廢 食乜9都係廢嫁啦
食完會變有料咩？
做人最重要係識得變通
唔係on99讀死書
有病要食就真係冇計
但乜嘢為考試，，個社會真係扭曲哂

係一種用弱電流令腦部受刺激部位活躍的技術。
好處係除咗學習仲有好多功能，止痛，安眠，中風康復，語言，視乎刺激部位。
又唔使好似藥咁樣經消化吸收，好似孕婦唔食得亞士匹靈，但用tdcs 止痛就無問題，tdcs 近乎零副作用。
Tdcs 買部機就幾時都用得，唔使Keep 住買藥。

直接作用係個腦度
真心唔敢試

貼額頭啫，
唔係用針插入腦果種
美軍用緊，神經科用緊，奧運運動員都用緊

其實食化學物落肚都係一樣唔自然嘅事啫

電個腦
有咩意外電彎咗咪仆街

Modafinil係咪真係咁好
出咗嚟做野發覺 幾需要

電腦班仆街唔好趁機會宣傳D偽醫學
1.人地藥物最少係政府規管
2.由醫生處方
3.食死人最少有錢賠
而你地以上三者都冇
請各位三思